\chapter*{\introductionname}
\label{cap:intro}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\introductionname}

Escriba una introducción para su tesis. Generalmente, esta incluye lo siguiente:
\begin{itemize}
	\item Una exposición del tema general, junto con algunos antecedentes.
	\item Una revisión de la literatura relacionada con el tema (estado del arte).
	\item Una definición de los términos y alcance del tema.
	\item Un esbozo sobre la situación actual, evaluando ventajas y desventajas e identificando la brecha por la cual se justifica este estudio.
\end{itemize}
Intente elaborar un texto atractivo que capture la atención de los lectores.

\begin{itemize}
	\item Primero deberia empezar con que es un lahar y como afectan al rededor del mundo. Debo ver si solo ocurre con estratovolcanes o 
	también con otros tipos de volcanes. Luego, debo revisar la literatura sobre los métodos de monitoreo y predicción de lahares, destacando sus limitaciones y desafíos actuales. 
	Finalmente, debo identificar la brecha en el conocimiento que mi investigación busca abordar, justificando así la necesidad de este estudio.
	\item Introduzco lo que son las pinns y que ventajas tienen sobre los metodos numericos actuales.
\end{itemize}

El Machine Learning ha avanzado significativamente a traves de los años. Áreas como la vision por computador, el procesamiento de lenguaje natural y la robótica han experimentado mejoras 
notables gracias a la aplicación de técnicas de aprendizaje profundo. Estas técnicas permiten a los modelos aprender representaciones complejas de datos, lo que ha llevado a avances en tareas 
como el reconocimiento de imágenes, la traducción automática y la conducción autónoma. Sin embargo las redes neuronales no son la bala de plata para todos los problemas. En particular, el modelamiento de fenómenos
físicos complejos la mecánica de fluidos sigue siendo un desafío debido a su naturaleza no lineal y la alta dimensionalidad de los sistemas involucrados. En este contexto, las redes neuronales físicas (PINNs) han surgido 
como una herramienta prometedora para abordar estos desafíos, integrando principios físicos directamente en el proceso de aprendizaje.
El Volcán Villarrica (2,847 m AMSL) es un estratovolcán parcialmente glaciado dentro de la Zona Volcánica del Sur (SVZ) de los Andes de Chile \cite{https://doi.org/10.1029/2018GC007692}.