\chapter{Título del segundo capítulo}%
\label{cap:capitulo2}%

Utilice \lstinline!\chapter! para agregar nuevos capítulos, de este modo se numerarán en forma correlativa y la tabla de contenido los capturará correctamente.

Utilice tablas para sintetizar datos. Estas deberían quedar referenciadas en un índice en las páginas iniciales, al igual que las figuras, al colocarles una etiqueta con \lstinline!\label!. \parencite{MR1487846}\par%

\medskip%

\begin{table}[!h]
	\Centering
	\caption{Resultados partículas exóticas}%
	\label{tab:tabla2-1}%
	\begin{tabular}{ll}
		\textbf{Parámetro del experimento} & \textbf{Valor obtenido} \\ \hline
		Energía de colisión                & 14 TeV                  \\ \hline
		Partículas detectadas              & Masa de 200 GeV/c²      \\ \hline
		Sección transversal                & 0.01 pb                
	\end{tabular}
\end{table}%

Entregue independencia a párrafos que contienen teoremas o fórmulas matemáticas, insertando las ecuaciones de este modo:\par%

\vspace{10mm}
\begin{theorem}[Convergencia Monótona]
\label{thm:conv-mon}
	Sea $\{f_n\}$ una sucesión de funciones medibles tales que:
	1. $f_n(x) \geq 0$ para todo $x$ y todo $n$.
	2. $f_n(x)$ es monótona creciente, es decir, $f_n(x) \leq f_{n+1}(x)$.
	3. Existe una función límite $f(x) = \lim_{n \to \infty} f_n(x)$.
	
	Entonces, se cumple que:
	\begin{equation}
		\lim_{n \to \infty} \int f_n(x) \,dx = \int \lim_{n \to \infty} f_n(x) \,dx.
	\end{equation}
\end{theorem}%

\begin{proof}
	Dado que $\{f_n\}$ es creciente, tenemos:
	\begin{equation}
	    f_1(x) \leq f_2(x) \leq \dots \leq f(x).
	\end{equation}

	Por la propiedad de la integral, la sucesión $I_n = \int f_n(x) \,dx$ es monótona creciente y acotada, por lo que tiene un límite finito:
	\begin{equation}
	    \lim_{n \to \infty} I_n = I, \quad \text{donde } I = \int f(x) \,dx.
	\end{equation}

Aplicando la convergencia puntual de funciones medibles:
\begin{equation}
    \lim_{n \to \infty} \int f_n(x) \,dx = \int \lim_{n \to \infty} f_n(x) \,dx.
\end{equation}

Esto completa la demostración. \qed
\end{proof}%
\vspace{10mm}

Agregue fragmentos de código con \lstinline!\begin{lstlisting}!.

\begin{lstlisting}[language=Python,caption={Hello, World!},label={lst:hello}]
def main():
	print("Hello, World!")

if __name__ == "__main__":
	main()
\end{lstlisting}

Otra cita bibliográfica interesante, a modo de ejemplo. \parencite{MR1823409}%